南北戰爭

睇左林肯搞呢場大龍鳳
但有幾個問題唔太明白
當年投票 中間有一堆州無參與
係因為無乜人住 定因爲未加入聯邦？

當其時應該好多人都有黑奴
點解咁多人會支持林肯？

又點解北面相比南面會咁多人支持解放黑奴？

如果單指解放黑奴呢樣野 其實睇番當時南北經濟模式就知
北方係主要集中喺比較高科技嘅產業 而南方就係種植園
咁當然南方人緊係支持畜奴 唔係搵鬼種 而北方人就可以企喺道德高地支持廢奴

利申：識少少 拋個磚 順便留名學野

「老李」雖然係南軍，但佢似乎唔係好撐黑奴制度，佢臨死前亦立遺囑要歸還自由畀佢屋企嘅黑奴同佢嘅仔女

留名學嘢

南方氣候溫暖適合種棉花、煙草
所以南方要用黑人，北方唔洗

當其時應該好多人都有黑奴
點解咁多人會支持林肯？

因為獨立戰爭已經將自由概念植入美國人內心

其實係咪想擴大生產力同增加內需？奴隸做嘢應該冇咁落力 同因為收入低/冇收入所以消費能力唔高 但解放咗之後有國民身分就會帶動內需同增加稅收 which are有利於北方州份

利申鳩噏

有無人知中間d州點解無份投

開發程度未夠?
西進運動D人會優先發展西岸?

而唔係發展美國中部

查咗一查
冇票既地方，當年叫做屬地(territory)
冇自己既州政府，因為咁而冇票？